\addcontentsline{toc}{chapter}{РЕФЕРАТ}
\chapter*{РЕФЕРАТ}

% Расчетно–пояснительная записка к выпускной квалификационной работе содержит \begin{NoHyper}\pageref{LastPage}\end{NoHyper} страниц, \totfig~иллюстраций, \tottab~таблиц, 25 источников, 4 приложения.

% В данной работе представлена разработка гибридного метода сжатия статических изображений без потерь, основанного на сочетании алгоритмов LZW и Хаффмана. Описаны существующие методы сжатия изображений, включая алгоритмы сжатия без потерь и с потерями, проведено их сравнение по выделенным критериям. Разработанный метод объединяет преимущества алгоритма LZW, обеспечивающего эффективное кодирование повторяющихся последовательностей, и алгоритма Хаффмана, оптимизирующего кодирование символов на основе их частоты. 

% В работе описаны этапы разработки гибридного метода. Реализовано программное обеспечение для демонстрации работы предложенного решения, позволяющее визуализировать процесс сжатия изображений. Проведено сравнение разработанного метода с аналогами по степени сжатия.

% Ключевые слова: сжатие изображений, алгоритм Хаффмана, дерево Хаффмана алгоритм LZW, сжатие без потерь, статические изображения, bmp-файлы.


Рассчетно-пояснительная записка к выпускной квалификационной работе <<Метод сжатия статических изображений без потерь на основе алгоритма Хаффмана>> содержит \begin{NoHyper}\pageref{LastPage}\end{NoHyper} страниц, 4 части, \totfig~ рисунков, 5 таблиц и список используемых источников из 26 наименования. 

Ключевые слова: сжатие изображений, алгоритм Хаффмана, дерево Хаффмана алгоритм LZW, сжатие без потерь, статические изображения, bmp-файлы.

Объект разработки --- метод сжатия статических изображений без потерь.

Цель работы: разработать метод сжатия статических изображений без потерь на основе алгоритма Хаффмана.

В первой части работы рассмотрены основные методы сжатия данных без потерь. Сформулированы критерии сравнения методов сжатия. Выполнен сравнительный анализ исследуемых методов по выделенным критериям. Описана формальная постановка задачи в виде IDEF0-диаграммы.

Во второй части разработан метод сжатия статических изображений на основе алгоритма Хаффмана. Описаны основные особенности предлагаемого метода. Изложены ключевые этапы метода в виде схем алгоритмов.

В третьей части обоснован выбор программных средств для реализации предложенного метода. Описан формат входных и выходных данных. Разработано программное обеспечение, реализующее описанный метод. Описано взаимодействие пользователя с программным обеспечением.

В четвертой части в рамках исследования проведено сравнение разработанного метода сжатия статических изображений без потерь с рассмотренными аналогами. В качестве критериев сравнения использовались полученная степень сжатия файла и размер информации, необходимой для распаковки изображения.

Разработанный метод сжатия статических изображений без потерь может применяться в системах хранения и передачи данных, где важна высокая степень сжатия изображений без потери их качества.
